STAND BY ME 多啦A夢2 討論區

香港最高日本電影票房作品《STAND BY ME 多啦A夢》續集，大雄和靜香將迎接人生新一頁，一個尋找希望和幸福的旅程！大雄無意中找到嫲嫲縫補的啤啤熊布公仔，令他懷念起她的溫柔和慈愛，便請求多啦A夢讓他坐「時光機」回到過去探望嫲嫲。豈料嫲嫲不但發現他是來自未來的大雄，更說希望可以看到孫媳婦的模樣。為了一遂嫲嫲心願，他們坐上「時光機」前往婚禮當天，卻發現未來的大雄竟然逃婚！過世嫲嫲的願望及靜香將來的幸福，全掌握在大雄手裡；他要怎樣才可替嫲嫲圓夢及找回屬於他與靜香的未來？

今晚收工睇

剛剛睇完，預備紙巾。

3個故事連得好好，再加少少改篇

大人睇好感慨

幾年前睇1 已經喊死
依個一定要帶包紙巾先敢去

終於結婚啦

睇到我喊

今朝睇咗！嫲嫲

連貫性同節奏無第1集咁好 但係今集催淚好多 基本上最尾係要你開水掣咁喊

幾個月前係日本睇左
首歌都好好聽 同套戲好夾

大雄出世果幕短左啲同突然左少少，其他都好滿意

最尾大雄講兩句果陣真係忍唔住

嫲嫲一出同最後真係好感人

要帶多個口罩，睇完出嚟會濕晒

由頭喊到落尾

Lm下禮拜睇

笑多過喊

好鍾意胖虎同小夫話除左佢地冇人可以教訓大雄個幕

喊到癲

呢套係成套一大半邊睇邊流馬尿
1個時係打架個幕睇到爆喊

喊ed

有無人知婚禮張相個畫家係咩reference

胖妹個筆名
無記錯佢係未來做咗個出名既漫畫家

睇日文定廣東話好

我睇完覺得廣東話個配音令我唔太入戲
唔係唔好聽，不過自己平時有追開動畫都聽慣左第三代大雄（陸惠玲）同保全叔之後既多啦A夢配音員（黃昕瑜）
而家電影版轉左搞到我有少少唔慣

嫲嫲見到大雄結婚嗰幕睇到啲眼淚係咁湧出黎

我都係咁話 唔慣個配音反而唔太感動

覺得配音有d做多左唔識講 有dd投入唔到

可能太耐無聽第二代，加上佢幫大雄配音既年期其實得幾年，真心聽唔習慣

聽日朝早睇

次次一有到嫲嫲 就差唔多喊緊 好睇既 小朋友去睇就難明左少少

第一集係幾出名幾感人至深 第二集應該唔差

琴晚睇完 男人老狗都喊到瀨屎
睇到大雄結婚 個心情好似一路睇住佢大到佢終於可以結婚個種感動
加上嫲嫲

你指廣東話？

真 不過見到嫲嫲都眼濕濕

真，看左1次日語同1次粵語ver. 粵語ver. 投入感差啲啲

大雄嘅廣東話聽唔慣

臨尾出主題曲果下真係忍唔住
如果嫲嫲點醒大雄實更感人

靜香配音唔掂

真兄弟

由頭喊到落尾
我都好掛住嫲嫲

今次呢個係第一代喎…tv版都配咗十年
之後2代過身，佢都翻黎配咗三年

Agree，成個阿嬸咁好難入戲

同埋配音用得太多香港人用語破壞咗多啦A夢個feel

有冇人覺得stand by me1 好睇啲

stand by me 1係神作， 第二集可以去睇， 但唔會太高分

大雄想見番嫲嫲可以坐時光機
可惜現實中離開咗嘅人唔會再見得到

覺得中間交換怪怪地，但臨尾真係流馬尿

啲配音幾好

日本仔玩感情細膩,情懷呢d真係頂級
屌,有麻麻呢集,唔敢睇,實喊到仆街

覺

點解未來個婚禮冇多啦A夢觀禮嘅?

返咗未來

呢個係初代靜宜

不過我都同意慣左平時果個

好好睇好耐冇試過睇戲喊

30歲人睇完真係好似小朋友咁喊哂

一條友去睇會唔會好樣衰

冇睇1直接睇 2 ok 嗎

第一集都講左
大個左佢地就冇再見了
見到面佢都唔去打招呼
話不如就由得佢啦
童年既朋友,放係童年,唔好破壞美好回憶

唔會
我都係一個睇

有冇聽到成場好多紙巾聲

可以
有睇開動畫漫畫都會明佢講咩

Thank you 一陣買飛

中間都有聽到

最後面好多紙巾聲 包括我自己係喊到仆哂街

利申就三張嘢

雖然係初代但聽唔慣
唔明點解唔搵梁少霞

未睇都想像到會喊到hihi

覺得唔係比小朋友睇既卡通片
唔知會唔會出3呢

今朝睇完，好撚多小朋友尖叫大笑，想喊啲眼淚縮返上去。

想3有埋多啦美兄妹情

想3講大雄同靜香個仔

想3講埋父母情

咁我想問漫畫其實即係點呀

好SAD佢童年無被破壞
但破壞左我既童年

呢集9成原創劇情黎
接第一集為主，第一集就係合左漫畫最滾動個3篇

我喊到要換口罩

我都係 一出嫲嫲就開始喊

諗起青春常駐
叮噹可否不要老 伴我長高
星矢可否不要老 伴我征討

3應該講多啦a夢之誕生
由黃變藍，有耳變無耳，多啦美etc

3 應該講 漫畫野比雄助
包括佢失蹤，要大雄搵返佢果集
又可能講下結左婚既大雄，係個夜晚垃圾醉酒佬果集
又可能講下時間囊果集既

見到好多小朋友睇完都喊

我都係用呢樣黎令自己釋懷
我d童年朋友都冇哂
有時都好懷念
但都係算啦
再見番都唔係以前咁了

如果無睇1
直接睇2會唔會唔明？

始終無呢句「我唔可以再留係度，真係要走喇！」
咁震撼的，我越來越憎大雄

除左唔明「長大既大雄話唔同多啦A夢say個hi」呢個引典外

其他都冇問題

其實冇咩野既真係點解唔可以出番黎
成班童年朋友,技安阿福靜香全部大個都係度
不過叮噹唔會老
到佢地老死哂叮噹仲會係度,都係時間既悲催

可能我仲係小朋友

我聽到好多紙巾聲

但我真係喊得好勁

我諗起我過咗身嘅婆婆

都係stand by me 1劇情感人啲
如果交換返靈魂個到係保全叔配感覺應該會喊爆
同埋2劇情連得太多條線有小小唔係好入戲
但都係聽唔慣初代靜香

最怕唔再做第3
日本果邊票房差1好多 評價好似又麻麻
其實第1次出stand by me系列一定好多人睇 又多人留意
出2又撞正武肺比較下對2好唔公平
Btw台灣果邊票房2又好似破曬紀錄

同問

其實對比1 見到有回塘feel

其實只係1太好

成場冇笑過，有幾幕喊咗

有笑技安唱歌

廣東話 for sure

大人喊到痴晒線

我有所謂呀！

拍返套結局算啦

睇返佢地日常打棒球，好懷念

個個位會自動腦補保全叔把聲

可以講四十年既大雄返來小學時代
原作有呢個故事

雖然係卡通片 但其實靜香真係好好
大雄除左專一真係冇咩邊樣好 靜香咁死心塌地
如果有3好想睇下佢地結婚之後係點

45年後？好似話係Plus同水田多啦都有依一個故事

Why not both, 因為好難得有日文配音版上映，入場支持下冇壞。我都準備去睇埋日配

其實離遠見到已經足夠
成年大雄知道多啦A夢健在，活得好，已經好安心
就正如嫲嫲一樣，佢離遠見到大雄結婚已經覺得完滿

人大咗，好多嘢已經唔可以靠喊，靠多啦A夢拎百寶出嚟幫大雄解決問題，所以某程度上多啦A夢冇再喺成年大雄身邊，代表住大雄已經長大，建立咗能力解決問題

漫畫都有埋仔佢地
個仔好似幾聰明同幾好打,好似技安咁成日打人

個仔係唔係大雄架

因為無睇開日版 所以未聽過日版原聲

大人真係唔好睇
真係覺得勁細路仔勁無聊

我覺得算係佳作，不過1係神作

係呀
我覺得呢個都ok
中年有仔女之後再加老年大雄都可以拍

我都係

用香港人用語我覺得反而係好事喎呢個係香港嘅本土文化嚟㗎支持吓唔得嘅咁都話破壞

冇睇開 但知人物關係果啲基本野係咪都會睇得明？

我唔明呀
佢哋一齊經歷咁多 建立咗咁深厚嘅感情
係彼此嘅親人
點解會話唔見就唔見

得嫁啦
睇完2可能你想睇埋1

最後嫲嫲嗰段
聽到好多男人索鼻水聲
呢個共鳴位拎得好準
人生有一個慈祥嘅長輩完全信任自己
毫無保留支持同欣賞自己
擊中好多大男人嘅內心

出木衫出咗一陣
估唔到大雄老師都有出

你會唔會搞錯咗啲咩
日本動畫有粵配先係難得…
點解唔係支持翻粵配

我睇你哋頭兩版感想 再諗起我啊嫲
都已經眼濕濕

係
2有啲老套 個投入感冇咁強
1個情節豐富好多

原來出過場

1真係太屈機
香港既話仲加埋保全叔配音 點輸

真
但我把住1嘅心態去睇 所以有些少失望

2我覺得中學生失億果段拉得太長
留啲位寫多啲嫲嫲or同靜香故事會好啲
不過整體我都覺得好好睇

係 我諗住嫲嫲會比15分鐘短篇描寫再多啲
點知都係差唔多

我覺得2好睇d
1雖然係比較感人，但始終係幾個短篇湊埋一齊
2好似都算係新故事，而且好多細節都好完美
唯一係唔明多啦a夢點叫番醒面青哂既大雄講我願意
但2我覺得都係神作 （撇除香港配音而言）

大雄唔搵返 keroro
多啦a夢 一樣呢個新

想睇多次1回味下 然後點搵都搵唔到有配音/字幕嘅
有冇巴絲可以幫幫我

想睇返粵配1

歌詞配埋畫面 好感人

如果冇多啦a夢大雄唔會娶到靜香
點解結婚咁大件事都唔請佢

我想見到佢地永遠一齊 陪伴彼此
點解大雄大個左就唔理多啦a夢
見到連招呼都唔打同陌生人一樣

佢哋關係係點變到咁 佢地一齊住架嘛

因為好不容易放低
如果又發生感情，又要花時間放低
要知道多啦a夢離開大雄係改變唔到既事
所以就不如不見

不過第2集已打破

其實都好殘酷的,就算一路一齊
叮噹係唔會死
佢只會睇住大雄一路老到死

1喊到豬閪咁
2有少少感動既但未去到喊

1 有保全叔加成

個次票房成4千幾萬
破哂紀錄
場場爆
保全叔岩岩年叔死左,遺作

多啦A夢搵個新配嘅就嫌人新
大雄搵個舊嘅又嫌人唔搵新
點跟

一開始嫲嫲嗰段已經喊濕左口罩
之後叮噹交換唔番嗰度又喊到痴晒線
最後嫲嫲再出現都係喊爆

其實都係舊故事湊埋一齊
不過係取材自新動畫版既原創劇情

我由大雄喊住話想見嫲嫲開始就喊
因為我明果種想見但永遠無得見嘅唔開心
之後嫲嫲佢每次講嫲嫲會一直係度等你（我睇日文版）
喊到pk

睇完 真係CLS

睇完成程係到諗緊靜香個老豆係佢眾多老豆入面邊個黎

多啦a夢一定係新架啦
不過靜香同胖虎唔搵梁少霞同陳卓智配就差緊d
大雄就兩個配音都聽慣左

放完假等冇咁多人嗰陣再睇多次

但應間搵tvb配連登仔又嘈

都係佢地配有親切感多d
初化靜香聽唔慣
不過唔明紀念版既小夫大個點解畫到咁樣衰
明明舊版大個都係正正常常樣

我覺得胖虎同靜香襯好多

師兄係咪反社會人格

其實出木杉理應溝到靜香，但點解會咁，我哭了

胖虎同小夫

仲以為故事係要大雄係靜香/多啦a夢 2選1

小夫咩都講潮嘛

首歌真係神來之筆
第一句就叫我喊喇

男人老狗睇到要抹眼淚

我見nowtv同apple tv都有得租, $28粵語既

耕田呢首都唔錯 秦基博 向日葵約定

加上在場都可能好多人都結咗婚 會connect返自己婚禮講個段speech 真係喊到收唔到聲

不過其實係咪有少少bug

只有老懷安慰feel 見到大雄大個仔結婚

麻麻條條線冇咩feel

睇電視嗰個時間點仲係大雄留咗喺現代個時間線
因為大雄返返末來順利完成到個婚禮 所以靜香孤獨呢個未來改寫咗

因為配音轉晒人我一開始都睇唔慣，睇返wiki，原來多啦a夢 大雄 靜香都轉晒

多啦a夢搵返黃昕瑜配咪幾好又轉左佢

我會一輩子陪在你身邊 所以請一生陪在我身邊

為了一輩子不分離 我會拚命地

就像緊緊繫在一起解不開的繩結

我不會放開緊緊牽著的手

得多啦A夢轉咗

日配好正

好想二刷

想睇日文版

起成人大雄返番去婚禮時，靜香同大雄講咗2句說話：

1. 大雄你終於返黎啦—》暗示靜香一早知剛才果個唔係成人大雄（雖然後尾佢有直接問大雄...）

2. 我冇擔心過你 —-》聽落去好似好cool, 但我認為依句先係全劇最重要一句說話，因為上集起大雄一直認為靜香嫁比佢係擔心佢一個人生活唔到，但其實就好似片尾嫲嫲咁講（同上集靜香老豆），靜香鍾意大雄係因為大雄有一顆為他人既心。 依句說話其實表達咗靚香擔心大雄而嫁比佢只係表面，佢鍾意既係大雄既心，亦都係釋懷咗大雄一開始擔心自己比唔到幸福靚香既苦惱

以上都係個人諗法，認同今集細節位做得好好

我覺得係佢暈左果下靜香"下"果一聲既時候就知
可能見到多啦A夢係耳仔到

希望有第三集原創講叮噹咩原因走左

我結婚時我麻麻已經唔係到，係代入到個情境
有啲感觸

次次睇親多啦A夢劇場版都喊到豬頭咁原本死頂得好辛苦，大雄最後講兩句果到真係忍唔住啦

睇返1之後過2日去睇2先

好想喊到仆街

呢套笑片嚟？

就算係平凡嘅你，都總會有令人欣賞嘅地方嘅！

呢句真 頭先睇荔枝角果場聽到堆細路由頭笑到尾
嘛嘛行得慢 又話似倉鼠 哈哈哈
由頭笑到尾
中途仲聽到個男人話好好笑 哈哈哈
係唔明點解一播Ed 有條女好嬲咁一野踢開度門

係曾慶珏配大雄

轉晒

Wiki都有講

睇多啦a夢只睇stand by me 系列

其他果d外傳，太呃飯食

大雄靜香呢個先係原配
自己check吓先

依套野真係唔岩小朋友睇

小朋友岩睇果堆呃飯食外傳

2果個point真係聽咁多次都會喊

大雄雖然由細到大都係又蠢又懶一啲優點都冇，但佢從來都冇放棄過，要做返自己，心地善良，為人設想

Stand By Me 2帶出咗一個重要既訊息亦正正係係要做返自己，做好自己，而大雄一開始選擇逃婚，某程度係因為迷失咗，失去咗信心。當經歷咗咁多事之後，大雄到最後既得著反而係畀信心自己，做返大雄。

依個都係一個message畀入場睇依套電影既大人，就算人生有幾困難都好，都唔好忘記自己，唔好失去信念。

睇返1，有講點解走

Btw 5/4 CCTVB朝早播Stand By Me 1，想睇可以去睇

＋2

幾點

其實有樣野唔係好明 早幾年唔係話多啦A夢個配音要日本批既咩

批就唔算，但會比意見Casting
TVB內部大作揀配音都會做Casting

睇到眼濕濕

其實而家呢個配音算接近日配既聲

港ver.靜香把聲 老過日配好多...

啱啱睇完 成場喊曬
我連一開場個位已經喊緊

又笑又喊，非常好睇

仲有笑左同中學生打交拎銀紙，同手塚治虫crossover個幕
手塚治虫算係不二雄既師傅

係日本好似大雄呢啲廢柴文唔得武唔得先會有人重視，係香港只會比人恰死，老豆老母日屌夜屌嫌棄搞到無自信，份份工做唔長一事無成最後孤獨終老

其實佢根本智障
都係靠叮噹啤法寶先可以唔使咁on9
其他人用法寶用得幾好

諗起屋企人

邊三篇

香港啲女都無可能好似靜香咁睇重人品要心地善良，善良係港女眼中係on9， 依家啲女只會睇人搵幾多有幾靚仔，善良係現今社會無用

其實我都唔覺大雄有幾善良，明明佢歷史個老婆係技安個妹，兼人樣衰叫叮噹幫手改寫歷史

多啦a夢最善良！

麻麻 差啲喊左，忍住

喊到pk又係大人既動畫黎

有無諗過就係佢太善良，不過被人洽
所以令自己同技蘭到後代都不幸

叮噹嘅出現其實係令佢做返自己
都可以有幸福嘅感覺，改寫大家嘅遭遇

大雄結婚前夜（主線）

大雄出世（幾支線下）

大雄嫲嫲（主線）

交換繩（大改）

多謝師兄解答

交換繩係第2集黎架喎

第一集應該係《雪山上的浪漫史》、《大雄的結婚前夜》同《再見哆啦A夢》

個大雄今集做乜鬼野狂呻吟
成套戲100分 喊到癲左

係好感動，不過上次有保全buff今次無

日本妹咪又係睇你有無錢 / 係咪做公務員+大公司正社員

最感動係嫲嫲最後同大雄講嘅獨白，前排重諗緊女朋友到底中意我啲咩，聽完嫲嫲講完，即刻諗通左😭😭重要讚大雄比以前細過大個左😭😭😭😭

你咁講我又想喊

岩岩睇完

粵配入面多啦A夢同大雄把聲太似，會睇到有少少出戲
有啲對白個節奏都配得唔太好
不過我冇睇日配，比較唔到

好好睇
男人老狗睇到喊

最後邊段唔記得

諗尾番去送婆婆個段😭😭共鳴感上腦

哭撚左😭😭多拉A夢2，係講親情好重😭親人過身睇呢套好有共鳴

TAKE CARE😭😭😭

其實本來「未來大雄嘅未來」係不存在多拉a夢，多拉a夢係屬於更後嘅未來，佢應該等大雄成熟後回到本來主人雄助身邊吧（大雄曾曾孫）

認同 講中學生果part 改短
未來part 加長10分鐘會好好多

知唔知邊度有得睇粵語版嘅1
想重溫一次先去睇

靜香個配音唔掂 有啲阿姨feel

一句講哂
粵配
日配

林保全

交換棒啲精蟲睇到出咗戲
個sales對眼好得人驚
今集靠嬤嬤carry感動位

其實冇必要比較
只會變成踩一捧一嘅局面

我唔係想比較
只係想用投票睇下睇邊個版本好

首歌好好聽
不過私心比較想嫲嫲睇婚禮嗰度
做返首插入bgm
可能睇得動漫太多 習慣咗個pattern

講中學生果part係比小朋友睇
成套戲做得太煽情，無咩呢d追逐搞笑，小朋友又覺得悶

嫲嫲可以睇到個孫婚禮
死而無憾

呢三幕都睇到喊咗出嚟
第一次係大雄第一次見返嫲嫲
第二次係大雄講宣言
第三次係大雄見返嫲嫲

小夫：我有份俾你屌㗎

上次睇一係抱住好輕鬆嘅心情去睇無帶紙巾 結果喊到成塊面都係眼淚

照咁睇今次唔帶紙巾唔得

好睇
鍾意2多過1

見上面啲巴打都話廣東話唔好
我比個鼓勵先
今次廣東話配得好好 幾鍾意

卡通版天能
不過好好睇

我都係
其實2都好好睇
尤其時嫲嫲個part
但1真係喊到收唔到

好似話日本仔唔多鍾意呢套 話太煽情，我自己就幾鍾意呢套，上集死忍爛忍都忍住，但今集真係喊出來

只要有愛自己嘅屋企人呢套一定爆喊

嫲嫲話大雄講咩佢都信嗰下
喊撚到痴線

睇啲影評話唔鍾意用嫲嫲過橋
預告片好似好多嫲嫲，點知入到去出鏡好少
但嫲嫲出親場都鼻酸酸 已經係mvp

有冇人留意出木杉為左唔使去大雄靜香婚禮
避到上月球

我清楚走出去宇宙多暗
卻更是明瞭現在愛你也不可走太近
就算親別要走那麼近 就算親避到隱世小鎮

由以前套魔界大冒險開始已經有呢個模式

唔係話唔通 但唔suppose係大雄身上發生
大雄性格感性 重情 懦弱
心理身理自然好依賴多啦a夢
佢日後成長就算冇多啦a夢 以大雄感性性格應該仲有一席之地
但佢似唔想多啦a夢觀禮（有一幕佢同細個大雄對話）
更甚者 佢最後婚禮感謝左咁撚多人就係冇多啦a夢 我諗唔洗做到咁
（佢條撚樣冇多啦a夢既話 準備同克里斯汀。剛田結婚啦 屌）

我反而覺得 佢唔想諗番起以前既野？
唔太get到作者想點
可能冇影大雄青少年至成人發展 我會覺得好突兀
真係唔好出3 炒冷飯

睇完都覺得有問題
成件事本身係個closed loop黎,靜香孤獨可能只係一個觀察到但永遠唔會去到既未來

幾好睇, 但印象中好似冇第一集咁感動

日本「廣告」

同意
會令到我好好奇到底大雄大個咗之後同多啦A夢發生咗咩事

我反而因為呢點想喊

我男人老狗睇到喊

之前電視好似播過
四月頭

男人老狗喊到口罩都濕埋

好鍾意關於婚禮天氣嗰個細節位，覺得好有心思

當細個嘅大雄用時間布扮大個嘅自己頂上嗰陣，個婚禮場地嘅“晴天”同大雄一樣係假嘅，結果成件事搞到一獲泡

到最後當成人版大雄出返嚟自己面對一切嗰陣，個場地就唔再用個假嘅晴天，而係用返真嘅天氣，天上面條彩虹暗示而家嘅大雄已經可以真正靠自己追尋幸福

第一集睇到痛哭

加上保全叔咁啱離世 好似一個經典終結咁

第一集如果唔係保全叔走左影響 係happy end黎既

點解要避

我都係咁話
中段佢咁著重大雄同叮噹（老鬼慣左）嘅應情
最後結婚多謝點會完全冇佢份

同埋
就算我宜家咁大個人
如果我見到叮噹都第一時間撲上去攬住佢啦

屌 我都係咁話
我唔知係原作者本身意願定佢班徒弟自我加插呢種諗法係大雄身上
無論點都好 都係唔make sense

現實好難講
諗起有個朋友小學果陣好死黨，去到中學仲係同1間讀書，撞到都會傾計

到近排先知佢已經生左細路，而我直頭連佢一早結左婚都唔知

你同佢中學係咪仲係死黨？巴打睇開d
唉 可能作者要show埋大雄成長過程會好d

叮噹住埋一齊
根本係家人
上集佢睇住大雄訓著覺走嗰陣喊左
嗰陣香港未上，我喺飛機度睇
我條女（宜家老婆）話係唯一一次見過我睇戲睇到喊

所以話今集最大bug位應該係叮噹同大個大雄既關係

最後果幕
大雄 奶奶 多啦a夢 一齊觀禮
大家focus 係奶奶圓到心願
但最後有冇留意到 多啦a夢走果時 係定格左幾秒
影住佢望多陣 我諗係表達緊 其實多啦a夢同奶奶一樣 將來係見唔到大個大雄結婚 所以佢呢下觀禮 都係同奶奶一樣特別

有留意到 喊咗

有無人可以講返嫲嫲最後個度大致講咗乜
喊得太勁迫住distract咗自己

真係好好睇🥺

上集結局就講多啦A夢重返大雄身邊
咁其實多啦A夢幾時先會正式離開大雄

3D接受唔到

Stand by me 3

佢出幾多我都會睇

其實多啦A夢嘅出現，係大雄同胖妹結婚嘅未來先會有嘅結果，但大雄依家同靜香結婚而得到幸福，咁未來嘅世修係咪唔需要再派多啦A夢嚟？

可能中間有D原因，先至令大個嘅大雄唔可以再見多啦A夢，好似今集最後用失憶棒令細個嘅大雄忘記觀禮咁。

希望Stand by me 3真係有解釋

覺得啲劇情串得有啲格硬，尤其係要返未來嗰陣話想去自己出世嗰日睇吓嗰陣。同綠之巨人傳回憶返呢幕嗰下比差咗啲。但都中意嫲嫲的回憶個改編。